Ahja mõisa mõtsawalitsus kaebas, et Joosep Andersoni ja Jaan Rebase kari mõisa mõtsas on käinud - nõuab kummagi käest 5 rubla, ühe koera eest, kes karjaga ühes, mõtsas on olnud, 3 rubla ja wana mõistetud raha, kummagi käest 4 rubla, ülekõige 21 rubla.
Joosep Anderson ja Jaan Rebane ütlesid wälja et nemad sest midagi ei tea kas kari on käinud wai ei. Joosep Anderson andis wana möistetud raha kohta üles: et temal ennegi üks rubla maksa on, see 3 rubla ei ole mitte temal waid tema isal maksa.
Wanutatud mötsawaht Hans Watsar andis üles, et Joosep Andersoni ja Jaan Rebase kari on küll mõisa metsas käinud.
Möiste: Joosep Anderson ja Jaan Rebane peawad kumbki wana möistetud rahaga koku 5 rubla 8 päiwa sees mõtsa mõtsa walitsuse hääks wälja maksma.
Kohtumees: P. Hindrikson XXX
Kohtumees: K. Wossmann XXX
Kohtumees: K. Iwanthal XXX
Mõiste sai kohtukäijatele T.S.R järele a. 1860 §772-774 kuulutatud  ja olid kohtukäijad sellega rahul.
Kirjutaja: Ch Kapp &lt;allkiri&gt;
9 Novbr 84 on J. Rebane 3 rbl. äramaksnud.
